【未來報導】男子因懷孕妻被警撞爆粗 官指社會安寧受破壞 裁擾亂秩序及襲警罪成

一名男子在旺角回家途中，遇上反修例活動，他聲稱其懷孕妻被警察撞到後激動「爆粗」，惟警方指其行為鼓動現場人士情緒及導止混亂，控告他擾亂秩序及襲警。男子否認指控，案件昨在香城法院審訊時，被告指粗口只是助語詞，當時社會安寧沒有受破壞，是警方執意激化現場情緒，導致其懷孕妻子倒地，他並無意激起在場人士情緒。惟裁判官認為其辯詞不可信，裁定被告兩罪罪成，又指近日社會受示威活動影響而不穩，法庭需判阻嚇性刑罰，明言考慮判監，把案押後至8月31日判刑。

被告XXX（Ｘ歲），報稱商人，被控一項在公眾地方作出擾亂秩序行為罪及一項襲警罪，案情指他於2020年8月31日在旺角彌敦道與亞皆老街的公眾地方，不斷喧嘩，意圖激使他人破壞破壞社會安寧，混亂期間其懷孕妻子被警方拉倒地上，由警方提供協助，送院治療，而被告則在醫院被捕。

警員作供未受盤問動搖
裁判苟官裁決時指，警員的證供合情合理，面對辯方盤問亦沒有動搖，即使警員記事冊上並沒有紀錄被告妻子被撞及被告叫囂後的現場情況，至上庭受到盤問時才記起，亦無可厚非。

被告辯詞信口雌黃

苟官反指被告的自辯信口雌黃，不盡不實，更試圖推翻事實，如被告聲稱現場秩序沒有受破壞，自己沒有抗拒警方拘捕，又指警方拘捕時未有告知干犯何罪等。苟官指辯方律師一直沒有提及這些事情，至審訊時才向被告取得有關指示，亦無任何補充或澄清。苟官認為，被告若經歷過這些事情，理應印象深刻，絕不可能未向律師提及，故認為被告並不可信。

被告或不一定想鼓動在場人士

苟官續稱，被告當日與警員有一定距離，現場嘈雜環境下，警員仍能聽到他的叫罵內容，認為其聲量足以稱之為喧嘩。雖然被告有可能因其懷孕妻被撞，心生不滿而向警方發洩，不一定有意圖鼓動在場人士，但憑常識和經驗也應可斷定，其叫囂行為有可能導致社會安寧受到破壞，而警方嘗試截查被告時，被告反抗釀成混亂，導致警員ＡＢＣＸＹＺ受傷，故裁定被告兩罪罪名成立。苟官補充，如果被告愛妻心切，理應帶同懷孕妻子迅速離開反修例活動現場，故不接納被告在場說法。

求情稱受激動情緒影響

辯方求情時指，被告妻子臨盆在即，他沒有案底，並有正當職業。辯方強調，被告無意圖挑動他人，亦無參與示威，案發當天受情緒影響，沒考慮後果，現已受到教訓，希望能免監禁式刑罰。

或會考慮判監

惟苟官指社會因反修例示威影響而不安寧，被告的行為可能令現場一發不可收拾，就公眾利益而言，需要判有阻嚇性刑罰，以杜絕同類型罪行，但決定先把案押後，以為被告索取相關報告，但明言仍有可能會判監。

案件編號：DNLM777 721831/2021

其他報導：

警：即使有人嘗試利用孕婦當免死金牌，亦不阻我們執法決心，警方歡迎法庭裁決

孕婦涉阻差辦公今提堂 警指被告掩護疑犯丈夫

孕婦被控阻差辦公 辯方質疑警員見黑衫就拉

如有雷同，黑警律政死全家

希望大肚婆母子平安

留名等睇成真

似係蘇文隆或者吳重儀會講嘅嘢

好似真既一樣

因為係真人真事改篇

香港狗官點只咁少

大肚婆係咪真係穿羊水
定係fake news

所有case都淨係改個名就得

法治已死
禮樂崩壞

遲早殺法官都唔係大新聞

一年前已經講左要燒法院
個陣仲幾撚多阻膠阻撚住

果然係苟官

裁判苟官

我認為應重判嬰兒透過母親肚皮襲警

否則社會會誤會嬰兒就不能屈佢坐監

預測過兩日會拉個大肚婆告佢襲警